與中國籍丈夫一同被困湖北武昌的26歲台灣張小姐：已成「難民」2歲兒只能吃白麵條！

中國湖北省武漢市爆發新型冠狀病毒引發的肺災疫情蔓延，被困在湖北宜昌市的台灣人張小姐（Chloe Chang），是滯留疫情核心區域之一的台人之一，但由於兩岸對於包機返台的立場歧異，她和家人捲入兩岸防疫的政治風波，迄今仍困在曾出現死亡病例的公寓裡，她日前接受美國《紐約時報》訪問透露，她夜裡常崩潰哭泣，「兩岸都不要我們，我們現在成了難民」。

《紐時》今天（17日）報導，現年26歲的張小姐從事工業藝術工作，中國籍丈夫不斷鼓勵她：「台灣政府一定會來救我們」，但她殷切盼望的返台包機迄今未能實現。

張小姐與來自北京的丈夫，今年農曆新年前到宜昌探親，未料碰上武漢肺炎疫情，擁有逾400萬人口的宜昌市宣布封閉式管理，她與家人被困在祖母的公寓裡，「這期間沒有人可以外出」，她也擔心即使能去一趟雜貨店採買，也會增加感染病毒的風險，「我的2歲兒子在這3天來的9餐，只能吃白麵條」。

上月，武漢「封城」、湖北「封省」後，多國紛紛派出專機撤僑，但台灣政府最初於1月底向中國發出撤離民眾請求時，第一時間並未獲得中國國台辦同意。在台灣官方與民間持續與陸方斡旋下，2月3日晚間，第一架返台包機自武漢撤回247人，其中包括數十名大陸籍配偶。

然而事情很快又出現翻轉。由於首架包機上出現1名確診病例，防疫問題成為台灣社會關切的焦點，有說法擔憂指若有更多確診病患來台，台灣醫療資源將無法因應爆發的疫情，也有反對聲音指不應協助撤離陸配，將擠佔其他滯留台灣人的乘機名額，社會輿論批評隨之而至。

與此同時，居中協調包機事宜的台商、台協與台辦也被指控操弄包機乘客名單，排擠了老弱婦孺與重病患者優先乘機的權益。這一系列事件都讓帶有人道意義的救援蒙上政治陰影。

死快的啦 支那狗

中國籍丈夫不斷鼓勵她：「台灣政府一定會來救我們」

哈哈哈哈哈哈哈哈哈

張小姐表示，2月初收到當地台辦及台商協會的通知，說2月5日能坐上包機回台。當天，他們全家也已坐上巴士準備前往機場了。然而，巴士啟程之際，一名中國官員突然上車並宣布班機起飛不了，原因是「台灣不讓你們回去」。

張小姐說：「我真的是很崩潰。」對於歸期未明，張小姐夜裡每隔半小時就會醒來一次，有時會崩潰哭泣，「兩岸都不要我們，我們被放棄了。我們現在成了難民」。台灣方面對於包機生變的說法與陸方並不一致。陸委會4日發布聲明稱，陸媒報導5日還有第二架包機，但雙方並未有任何聯繫與協商，故所述並非事實。

食應該無問題吧

點解買唔到

有得食已經。。

中國官媒新華社上周再把責任推給台灣，稱「台灣當局一再拖延」。中央流行疫情指揮中心指揮官、衛福部長陳時中回應指，我方已提出121人優先返台名單，也明確表達要由我國籍的中華航空執行輸運，隨時可執行任務，但中國卻以各種理由拖延。

兩岸持續政治對弈之下，張小姐已把對未見成果的協商感到絕望，將憤怒轉向台灣。張小姐繪製漫畫表達無助與不滿，在畫中嘲諷蔡英文政府蓄意拖延包機時程，將滯留湖北的人員當作政治籌碼。

而《紐時》中文網也引述滯留在湖北黃岡的陸配宋小姐（Shelly Song）指，「我們台灣人為什麼不能回去？只要是可以回去，台灣要隔離、要怎麼樣防疫，我都願意配合。」

現年40歲、經營美容工作室的宋小姐在黃岡長大，她在十多年前和台灣人結婚，幾年前放棄大陸籍，獲得台灣身分。她認為，這次大陸方面對於安排滯留台人返台已經盡了最大的努力，當地台辦都要前往她家量體溫，然後做了一些簡單的檢疫，來確認她可以上巴士。她對於中國在忙於對抗疫情之際還給予照顧表示感激，「我只是覺得台灣很奇怪，為什麼不接？」

報導指，對於台灣輿論質疑「陸配擠佔台灣人包機名額」一事，她也感到憤慨。「我的小孩是台灣人、先生是台灣人，我的名字只能叫陸配，請問一下我是哪裡人？」（國際中心／綜合外電報導）

你還有黨

嫁支那

還有黨, 還有黨呀!

食支那腸過世啦

對於歸期未明，張小姐夜裡每隔半小時就會醒來一次，有時會崩潰哭泣，「兩岸都不要我們，我們被放棄了。我們現在成了難民」。

點樣兩岸都唔要佢，佢宜家咪身處偉大嘅中國囉

有個台仔比人困左喺支那，有興趣可以追下post

冇奶水?

成班野蠻人仲罵台灣

國藉自己揀 仆街喊乜撚

有白麵條食, 仲想點呀?!!!!?!?!?

我做政府一定襯佢地仲健康個陣抽器官，廢時病左曬左去

老公北京人
祖母係宜昌

台灣籍應該都係買返嚟

雜大大領導嘅政府好失禮你咩，點解要搵台灣政府？係咪想搞台獨

好人好者去乜支那

白麵條加人民幣 佢應該會覺得好食

點解要咁負面呢? 係咪外國勢力指使佢哋造謠?
中國人應該要睇到國家嘅富強同進步，有強大祖國喺背後唔駛有任何擔心

當初自己㨂

議員日日鬧爆支共無人理
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

支那人就係支那人 做咩要求台灣救你?

我係台灣人啊屌

咁嘅時候仲去支那都已經表明唔係香港人 可以放逐佢哋 抵撚死
有難先肯做返香港人 叫香港政府救 不知所謂

佢老公係北京人，佢係台灣人，點解會返湖北探親？

其實佢只係一個有台灣護照嘅支那人

救你老母

台灣政府:

你能留在武昌不回來

國家會感謝你的

左腸蘋果

抵啦嫁支那人丫拿

冇事就鬧人台獨狗 有時就話一家人？

說好的強大祖國呢

恭喜曬

有麵食仲怨？遲啲得返樹皮同蝗蟲先出聲啦

有得食都偷笑

那個大陸？南極大陸嗎

叛國罪 可以被自殺

on9 兩歲小朋友唔食白麵仔唔通大魚大肉

陳時中也強勢表明，陸配子女一開始是可以選擇國籍，既然沒有選擇台灣的國籍，那麼現在就必須要自己承擔自己的選擇。

人哋個衞福部長已經做咗覇氣表態

宋小姐， 支那話你首先是支那人

現年40歲、經營美容工作室的宋小姐在黃岡長大，她在十多年前和台灣人結婚，幾年前放棄大陸籍，獲得台灣身分。她認為，這次大陸方面對於安排滯留台人返台已經盡了最大的努力，當地台辦都要前往她家量體溫，然後做了一些簡單的檢疫，來確認她可以上巴士。她對於中國在忙於對抗疫情之際還給予照顧表示感激，「我只是覺得台灣很奇怪，為什麼不接？」

報導指，對於台灣輿論質疑「陸配擠佔台灣人包機名額」一事，她也感到憤慨。「我的小孩是台灣人、先生是台灣人，我的名字只能叫陸配，請問一下我是哪裡人？」

可能跟本老公係湖北人
而且現在台灣要中華民國護照上機先，大陸想乜鳩有關系嘅人都上機；試過上次個獲，這點台灣應該幾硬。

成個中國政府係到 你地怕乜撚呀

請相信祖國

佢想食兩家茶禮，依家捉蟲抵撚死

屌本身對車里龜無咩感覺
但唔知點解睇你d gif愈睇愈覺得可愛

無事中國人，有事台灣人，彈出彈入

呢班小明俾台灣大部分人屌到仆街

馬英狗係咁講乜柒國際人權

睇返台灣情況係
中華民國護照上得
大陸藉唔OK
但上機名單支那狗要佢定
其實都係支那奇搞3搞4 大家都知

好肥仔

抵死

你老公同個仔係中國人關台灣咩事

老公都知中國人命賤，習維尼係唔會理佢哋。

一個中國中華民國

都係中國人，別分得那麼細
去台灣又好，武漢又好，
都係同一片天，同一片地

屌 叫吳京救佢啦

有事就台灣人 冇事就嫁支人

人民幣不美味嗎？

要跟世衛一個中國原則

中國人點解要走？分裂國家？

中國地獄

宋小姐有無交過台灣稅？

你去問共匪，你條命家陣做政治籌碼都係佢地立場

見到樓主個名，入嚟只係睇車里龜

中國人食一年樹皮都得
你唔得就唔好扮低賤

有事民進黨
冇事国民党

自己簡中國籍與人無由

鬼叫台妹嫁支那老公 然後落地生根

中國人吃草可以活一年！

唔驚啦,過一排應該有沙漠蝗蟲食嫁啦

咩叫兩岸都不要我們?
中國湖北咪要你囉,唔比你走添呀

冇事就 奶共愛蚛蟈
有事就 挖洗逮丸郎

來自北京的丈夫

北京政府唔救？

想舉報佢 剝奪佢個台籍
支那咁好留番係支那啦

現年40歲、經營美容工作室的宋小姐在黃岡長大，她在十多年前和台灣人結婚，幾年前放棄大陸籍，獲得台灣身分。她認為，這次大陸方面對於安排滯留台人返台已經盡了最大的努力，當地台辦都要前往她家量體溫，然後做了一些簡單的檢疫，來確認她可以上巴士。她對於中國在忙於對抗疫情之際還給予照顧表示感激，「我只是覺得台灣很奇怪，為什麼不接？」

她認為，這次大陸方面對於安排滯留台人返台已經盡了最大的努力，當地台辦都要前往她家量體溫，然後做了一些簡單的檢疫，來確認她可以上巴士（以為走得甩）。她對於中國在忙於對抗疫情之際還給予照顧表示感激。

咁而家繼續留喺支那咪幾好囉

現年40歲、經營美容工作室的宋小姐在黃岡長大，她在十多年前和台灣人結婚，幾年前放棄大陸籍，獲得台灣身分。

一日支那狗 終於支那狗
你還有黨

新年前去探親，之後爆疫症都未即刻封城，點解唔即刻走？

有時真係忍唔住笑

係支那狗

無事奶共匪，有事搵台灣

有共產黨 唔驚

死左佢la

台灣喎

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

嫁雞隨雞 嫁狗隨狗 咁都唔明？

韓粉🤡

哭泣聲絕無意義

弱智都知係中國唔畀人接啦
條臭閪留中根本係抵死 又係親中弱智

仲可以食，即係未死

抵撚死

咪就係啲中國官員安排多啲關係人士上機
你唔夠親咪俾人擠出去
住喺中國咁耐都唔明

兩岸都不要我們
永遠留係中國咪得囉 係台灣唔要佢哋咋嘛

生做唔到支那人，但死可以做到支那鬼，無憾了

中國咁好
做咩要走？

點解唔信共產黨呢？
畀啲耐性喇

北平共匪

中華民國

咁撚鍾意中国
做個真正中国人唔好咩

第十四帖先出車尼車尼

等死人

屌， 一方面讚支那， 但另一方面係想逃離支那， 奶支既畜牲可唔可以唔好咁痴線

佢夠膽講台灣不是中國的咪得但講完應該上唔到機

屌你老母支那種 陷家產啦

美帝武漢徹僑 大把呢D人上機。到美帝隔離營D片 見到好多中文指示 呢班支那人去美帝連英文都唔學

嫁得去中國 已經可以收收聲

預左

其實香港有個部門好應該負責！ 點解無人理？

《新成就解鎖》ICAC 老廉 呢8個月去左邊？

嫁左俾中國人就應該信中國政府

支那人就係原罪，最好支那人自殺

災民算是人嗎？

應該紅埋個我們

點解要求救台灣政府？ 你還有黨

白面條好委屈你？

笑撚死

on9

好人好姐做乜去武漢
食麵條唔慘 有啲咁嘅老竇老母先係最慘

都未食草

正呀抵撚死

你還有黨啊

中國那麼好，為何搶著走?

中國唔要你?拖你出公海定送你上天堂？

台灣要救你都耍打赢隻賤狼先得架，冇事就拼中國經濟，靠害台灣，有事就揾台灣祖國，有咁便宜既事？

仲係到無病呻吟
依家d廢中咁唔捱得

人們愛賺中國錢
有難才念台灣好

我平時都食凈麵有咩問題
咪學黑警生命麵包D on9 野，要鬥慘起碼食泥level 先講出黎

中國人有飯食就咪投訴啦
啲麵換番做飯就冇問題

小英又贏。

已查詢比卡超

中國藉老公

白麵條不香嗎？想當年你爺爺都是啃樹皮喔！

除了恭喜之外

垃圾淨係識鬧台灣
最好留係湖北感受黨既恩情

做咩要返台,中國咁好,會好好照顧你地

中國籍丈夫不斷鼓勵她：「台灣政府一定會來救我們」

on79

啊現在又成了台灣人了嗎？
幹你娘甲賽去勒
袂回來害人

台灣包機要包埋部分支那權貴上機，支那真係一班無賴

竟然唔係搵曱大大
依嫁曱大大面?

翻得去預左架啦

台灣政府做對了

阻止陸配支那丈夫去台灣佔用台灣人嘅資源

叫你偉大嘅共產黨救你啦

差不多啦

關台灣咩事，台灣話呢個係中共協調既
唔係佢地撤僑

好撚簡單 自己返台灣 老公可以再溝仔可以再生

命冇撚左 你就要重抽啦 分分鐘抽到你係武漢人

家下軍管緊，要相信蟈蛺，要相信黨和軍隊嘛。港警想入湖北接返D港人，家下都心大心細緊。

自己奶共要付出代價

呢個2歲係慘既
黨亡就係解救你哋既方法

有得食白麵條咁好啊
以前大躍進，屎都冇得你食
感謝黨，讚美黨

Korea Fish: 可憐啊

原來台灣人都走唔到
咁班港人GG喇

溫猜拿啊喇

跟本大陸人係咁，邏輯混亂

係時候割肉餵嬰

多難興邦 死得越多越強大呀

唔明有乜撚好救囉

既然你覺得台灣係中國一省
咁做咩要送人返台灣？

你有冇叫其他省既人都返返去原省份先？

個班腥港人咪又係一撚樣
平時就話香港幾差幾落後，
到而家有事就話正苦做咩唔接佢地返香港
叫呢班撚樣留喺武漢共享支那人肺炎啦

韓深.jpg

點解要食咁多？我一日食兩餐

就係中共協調，比自已友上機；台灣先唔肯再玩

我估佢個仔都係中國藉
自己有個2歲仔 都想著草
真係一個好媽媽

你還有黨
怕甚麼？

快d去死吧，有台灣人唔做去做支那人。

支那狗成日想食幾家茶禮

信丈夫咪得

張小姐已把對未見成果的協商感到絕望，將憤怒轉向台灣

咁點解仲要返台灣
留係中國咪幾好

選擇嫁到支那國去是自作孽不可活，認命吧！

國籍自己揀 仆街唔好喊

無事就去中國搵食
中國咩都好
有事就台灣唔好蔡英文唔好
留係中國有咩唔好
當初點解要去？

抄佢家啦，叛國

現年40歲、經營美容工作室的宋小姐在黃岡長大，她在十多年前和台灣人結婚，幾年前放棄大陸籍，獲得台灣身分。

咁點解唔留係台灣

嫁狗隨狗ok

條路自己揀 !

笑咗

好好㗎喇，起碼重未需要食咗個細路吖

真正俾狗屌

支共係台灣嘅間諜

你們還有黨呀

老老實實留響中國做中國人囉，共享做中國人嘅榮耀啦，回乜鬼台灣

我睇到呢句都笑到

哈哈哈！中國人不是還有黨嗎？？

下世小心啲